{
    "question": "Perhatikan kutipan data berikut!    Judul\r\n\u2022 Riwayat Nabi Daud\r\n(Raja\r\nAdil Bijaksana.\r\nNabi yang Mulia)\r\nPengarang \u2022 Ismail Pamungkas\r\nPenerbit : PT Remaja Rosdakarya,\r\nBandung\r\nTahun\r\n: 1995\r\nSetelah dibaca, ternyata\r\nbuku\r\ntersebut menggunakan bahasa yang\r\nmudah dipahami.\r\nKalimat ulasan\r\nyang tepat\r\nuntuk\r\nmenggambarkan kutipan tersebut adalah\r\na\r\nIsi buku ini bercerita\r\ntentang\r\nkeadilan dan kebijaksanaan Nabi\r\nDaud. Daud menjadi raja sudah\r\nkehendak dari Tuhan.\r\nb. Bahasa yang digunakan dalam buku\r\nini mudah dipahami dan\r\nkomunikatif. Dengan demikian,\r\npembaca dapat menikmati cerita\r\ntanpa harus berpikir keras.\r\nc. Selain menarik, kelebihan buku ini\r\njuga dilengkapi dengan gambar yang\r\nmendukung isi cerita sehingga\r\nmudah dimengerti.\r\nd. Kekurangan cerita ini hanya terletak\r\npada kisahnya yang terlalu singkat\r\nsehingga ceritanya kurang lengkap\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.bhs yg dignakan dlm bku ini mudah dipahami dan komunikatif</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "terkena-air-pasti-basahhilangkan-semua-daki-kerakapa-gunanya-han-190",
            "question": "Terkena air pasti basahhilangkan semua daki kerak'apa gunanya hanya sekolahijazah di dapat pun tidakjawablah pantun tersebut yang benar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berenang di sungai pastilah basah<br>Sambil makan buah pepaya<br>Sungguh berguna kita bersekolah<br>Untuk jadi pintar demi orang tua",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "laporan-hasil-penelitian-yang-telah-dilakukan-secara-ilmiah-denga-525",
            "question": "Laporan hasil penelitian yang telah dilakukan secara ilmiah dengan metode tertentu yang disajikan dengan singkat disebut.... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>laporan hasil observasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hasil ini menjelaskan secara ilmiah dan singkat tetang sebuah penelitian</p><p># maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-dan-watak-tokoh-yang-terdapat-dalam-cerita-tersebu-886",
            "question": "Sebutkan tokoh dan watak tokoh yang terdapat dalam cerita tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><h3>Protagonis</h3><p></p><p>Protagonis merupakan tokoh yang menampilkan sesuatu sesuai pandangan dan harapan pembaca. Menggambarkan watak yang baik dan positif. Tokoh protagonis dapat menyita empati dan perhatian pembaca.</p><p></p><h3> Antagonis</h3><p></p><p>Lawan dari protagonis. Antagonis menjadi salah satu tokoh yang menimbulkan konflik dalam cerita. Ia merupakan penggambaran watak yang buruk dan negatif. Biasanya dibeci pembaca. Namun dalam beberapa cerita, pengarang juga memberikan porsi cukup banyak pada tokoh antagonis sehingga menyita perhatian pembaca.</p><p></p><h3>Tritagonis</h3><p></p><p>Tritagonis disebut juga karakter ketiga atau penengah. Menggambarkan watak yang bijak. Berfungsi sebagai pendamai atau jembatan atas penyelesaian konflik. Biasanya muncul sebagai tokoh yang menyelesaikan permasalahan dalam sebuah cerita.</p><p></p><h3>Figuran</h3><p></p><p>Figuran merupakan tokoh atau peran yang kurang berarti dalam penceritaan. Figuran disebut juga peran pembantu. Berbeda dari penggolongan tiga tokoh sebelumnya, figuran digolongkan ke dalam jenis tokoh berdasarkan tingkat pentingnya peran.</p><p></p><p>semoga bermanfaat maaf kalau salah </p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "syarat-utama-dlm-menyusun-ulasan-adalah-a-kedalam-analisis-b-ke-859",
            "question": "Syarat utama dlm menyusun ulasan adalah    A. kedalam analisis\r\nB. Kemenarikan objek \r\nC. Penilaian pengulas\r\nD. Orang yg mengulad\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. kemenarikan objek</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.kemenarikan objek</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo jawaban saya salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tema-perjalanan-2proses-perjalanan-3tujuan-perjalanan-4hasi-119",
            "question": "1. tema perjalanan    2.proses perjalanan\r\n3.tujuan perjalanan\r\n4.hasil-hasil yang diperoleh\r\n5.waktu pelaksanaan perjalanan\r\n6.peserta yang mengikuti perjalanan\r\n\r\nsusunan laporan perjalanan yang benar adalah .....\r\n\r\na.1,3,4,6,2,5 \r\nb.1,5,3,6,2,4\r\nc.3,1,5,6,4,2\r\nd.3,2,1,5,4,6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmaaf kallo saallahh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara membuat kue kering lebaran anak termurah harga langsung pabrik sangat murah dan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "petikan-kalimat-berikut-yang-merupakan-contoh-ciri-bahasa-dari-te-456",
            "question": "Petikan kalimat berikut yang merupakan contoh ciri bahasa dari teks prosedur yang menunjukkan kata akurat adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalimatnya mana?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalimatnya :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pergi-melaut-membawa-jala-jala-ditebar-sambil-mengingat-meski-hid-312",
            "question": "Pergi melaut membawa jala jala ditebar sambil mengingat meski hidup banyak kendala haruslah kita selalu semangat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersemangat aj -   -</p><p></p><p>                            +</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perdagangan-dengan-cara-tradisional-secara-perlahan-sudah-mulai-b-937",
            "question": "perdagangan dengan cara tradisional secara perlahan sudah mulai berkurang walaupun tidak akan pernah iri dengan munculnya perdagangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Perdagangan dengan cara tradisional tidak akan pernah iri dengan munculnya <strong><u>Perdagangan Online</u></strong></p><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-di-bawah-ini-digunakan-untuk-mengiringi-lagu-yg-memili-970",
            "question": "Alat musik di bawah ini digunakan untuk mengiringi lagu yg memiliki tangga nada lagu.... a.diatonis b.pentatonis c.kromatis d.melodic\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.melodic semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cucilah-tangan-dengan-sabun-kalimat-di-atas-adalah-salah-satu-u-974",
            "question": "Cucilah tangan dengan sabun !    Kalimat di atas adalah salah satu ungkapan\r\na. Perintah\r\nb.Ajakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>perintah, krn ada tanda seru</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. perintah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena klo kalimat ajakan biasanya ada kata untuk mengajak seperti ayo, mari</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}